Joosep Raudsep kaebab, waata protokol № 10, 1886.a. - ja weel et Mari Siegberg Mihkli naene olla kaeband ja karjund, et tema Joosep olla tema poja Joosepi riided ära söönud.
Liisu Lutrussen ütleb, et tema poeg Jaan temale rääkinud, et Joosep Raudsep kohtus olla rääkind, et tema poeg Jaan olla wiina wooris mõisa Spiiritust wõtnud, ja Jõulu pühade aeges weega segamine kodu pruukinud. Selle oma poja Jaani rääkimise peale olla siis Liisu Lutrussen Kalmu perenaese Madli Sengbuschi wastu ütelnud, et kui Joosep Raudsep minu lapsi nõnda teutab, mis nemad ei ole mitte teinud, sepärast wõib ka Joosep Raudsep kiriku sant olla olema, muud tema ei olla midagi rääkinud.
Mõistetud, jääb pooleli teiseks kohtupäewaks sest et tunnistajat Madli Sengbuschi ei ole tulnud, ja Mari Siegberg ei ole ka mitte kohtu tulnud. Kohtupäew saab 1sel Mail peetud.
Pea kohtumees Karl Wärtmann XXX
Kõrwasmehed Mihkel Sengbusch XXX
Toomas Kiwinuk XXX
Kirj. Karl Waarmann /allkiri/
